今日聽到有個居屋仔自稱屋企係中產 忍唔住笑左

佢話自己家庭月入70k左右
加有層居屋
今日無啦啦係到話其實自己都算中產
我真係忍唔住笑左
佢真係唔知香港究竟有幾多有錢人
佢係香港頂盡叫做基層咋
依加d 90後真係唔知天高地厚

咁有資格住公屋
係咩產？

窮到含家產

其實中產唔係講梗中間生產階級咩 點解又變左有錢人定義

住居屋係叫小康階級

BTW: 樓主笑人笑得咁開心 , 搞到我好好奇樓主係乜產？？

因為曾俊華都自認中產

居屋都小康咩 ？

小康係蝗國用詞嚟㗎

人地有層父幹居屋，班女已流晒水，月入70k 不是重點呢， 直頭唔只中產喇， 簡直係富豪， 每月搵到錢周圍屌女加旅行咪話唔爽！

樓進可能係共產呢！

咁中產對落叫咩

基層囉

居屋補左地價都可以叫下既

曾俊華先叫中產wor

小產

陷家產

日撚日都有好似你呢啲咁嘅on9仔喺度玩分化，你唔悶我都悶啦，係啦係啦，個撚個都窮人啊，但樓主你最有錢呀，李嘉誠都要幫你含撚啦，滿意未啊傻閪

10年前6~7皮先叫做掹到車邊嘅中產
而家點都要10萬啦下

叫做生活到
唔駛憂柴憂米

你到底知唔知乜野叫中產？

唔小心睇成 今日聽到有個居屋仔自稱屋企係中忍

家庭收入係計撚晒成家人先70K
如果成四五個人先夾埋搵得雞碎咁少
中佢老母產咩

月入幾多先算中產

連登FG都50K

起碼5億資產+月收入30萬先勉強叫中產

香港根本有好多有錢人

家庭冇200萬年收入好難叫中產喎

單身中產都要100萬年薪入場啦

香港所謂既中產響外國最少upper middle 至 upper 一年100K美金響美國已經好好收入
香港？供樓供到日日長期糧尾 2008年電視講一家人一年一球都無錢剩 （當時樓市未坐火箭當時佢地係大洗先咁陰功 ）

利申 私樓 屋企算中上 不過老豆老母自認窮撚
佢地成日同月入最少6位數字住貝沙灣 身家幾千萬 過億既1%最高收入朋友比較 人比人 比死人

月入三萬已經係全球1%最有錢，所謂中產（嚴格係叫中上產 月入5萬以上已經0.X％） 其實響世界甚至歐美已經好有米，加上香港稅低

家庭月收入70k叫中產
怪唔多香港一街都係中產啦

夾心階層

其實用呢幅圖睇家庭月入七萬已經係香港做到～top 17%，絕對可以叫自己做中產。

中產個range 好大，但有一層居屋同月收入70k 絕對係唔錯嘅中産

有層供完既樓已經叫中產啦 基層永遠都買唔起樓 呢個就係兩個階級既分野

又有樓主依類人係連登找自信

就算香港啲樓10萬一層，一個月入得幾萬，身家幾百萬嘅人同你講自己係有錢你都覺得佢on9啦

貧下中農

我都係咁做
但我覺得自己好撚窮 但真心多謝老豆老母

除非通縮到中位數收入得一兩千 幾萬已經超有米
到時十萬一層樓 你賺2000仲話平唔平

供完層樓已經贏左

究竟有幾多唔同嘅形容詞

小康， 中產，基層....

可唔可以理解為以下幾個層次

Level 1 - 貧窮階層 （住劏房套房等等, 收入唔穩定, 家庭月入一二萬）
Level 2 - 基層 （住公屋, 租樓, 收入唔太穩定, 家庭月入二三萬）
Level 3 - 小康 （住居屋, 平價私樓, 租貴樓, 收入穩定, 家庭月入三五萬）
Level 4 - 中產 （住居屋,私樓, 家庭收入穩定, 工作有晉升機會, 專業人士, 家庭月入六萬以上）
Level 5 - 中上層 （有2-3 層樓, 住太古城等二三千萬藍籌屋苑, 專業人士或公司管理層, 家庭月入十幾萬以上）
Level 6 - 有錢人 （幾層樓收租, 住半山九龍塘貝沙灣等地方, 有自己生意或公司高層, 去到可做可唔做境界, 資產兩億以上）
Level 7 - 富豪 （10 億以上）
Level 8 - 超級富豪 （100 億以上）

係香港地
中產定義都離地過人

香港呢個M型社會已經冇左中產

00後好去做功課喇

小康之家唔係以前睇書都有用架咩 又變左蝗語？

書面語=蝗語

小康都蝗語

97前讀小學課本已經有

居屋供完都有5,6球喇
點睇都算中產
定係而家資產剩係計現金？

7皮單人收入叫中產都窄窄地

好過你住公屋呀,死垃圾

小康之家係正統中文嚟，咪唔識字喺度鳩噏

居屋補左地價二手交易同私人樓咪一樣，有啲地段好仲貴過私人樓

5,6球中產？你住係落後國家？香港如果3人家庭計嘅話冇200萬年收入加2千萬身家以上都唔叫中產啦

有冇咁易做中產呀 呢隻都草草地階層

淨係一個康山花園已經屌打好多又殘又舊既私樓啦

財爺都係中產

呢個標準好似幾好
lv4,5可以改改
應該lv4供緊
lv5有1~3個物業供完

供緊供完可以差好多

屌
成日住公屋垃圾連登仔係到指指點點
樓主家庭月入7皮
已經係入息top15%啦喎

點解連登咁多小學雞

你理得人咩產，唔通人地有樓收租又要同你講咩

我月入40萬港元， 香港有2層樓揸手我都唔敢講自己係有錢， 頂多係中產

年收入2m係邊度都叫upper class喇
你個standard已經係全世界最top個幾%
仲中乜鬼產

真
睇到呢啲post都炆
樓主搏存在感

你應該讀下一篇文叫「大同與小康」

居屋有咩問題

家庭月入70 K又真係唔算中產

香港2m年收入叫upper class?夠upper class買隻錶定買架車呀

小康概念與「大同」相對，出自《禮記》禮運篇大同章（通常簡稱「禮運大同篇」及「小康篇」）。

訓啦柒頭

即係大陸野 非香港本土

咩產都好 你都係要返工嫁喇

得一層供斷 供唔斷都好 你都係返工搵收入
居屋 私樓都一樣

有2層供斷 一層放租 都可能 每個月 有被動收入 (如果屋企有人做政府 咬埋糧 就更加好 可以叫維持到生活)